<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>deibit (molestias)</title><link>http://deibit.com/</link><description></description><atom:link href="http://deibit.com/categories/molestias.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2016 20:59:49 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Líbrate del 1444 si tienes un Android</title><link>http://deibit.com/posts/2011/08/16/librate-del-1444-si-tienes-un-android/</link><dc:creator>David García</dc:creator><description>&lt;p&gt;Comenzaron a molestarme desde el 1444, servicio de atención al cliente de Vodafone (compañía con la que nunca he estado vinculado directamente). Da igual que les repitas que por favor no vuelvan a llamarte, ellos van a insistir igualmente haciendo caso omiso; además, el proceso para que dejen de hacerlo no es ni mucho menos tan fácil como por ejemplo darse de alta en un contrato de prestación de servicios de telefonía móvil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Que ocurre si recibes una llamada importante en el tiempo que pierdes atendiendo la misma llamada una y otra vez?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo un terminal con Android, así que probé varias aplicaciones para filtrar llamadas por lista negra y…mano de santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La que mejor resultado me dio fue esta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://market.android.com/details?id=com.lianyun.afirewall"&gt;https://market.android.com/details?id=com.lianyun.afirewall&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da gusto comprobar el registro de la aplicación y ver las llamadas filtradas. Sobre todo si en ese momento estabas concentrado trabajando (no todo el mundo tiene horario español (jornada partida), que es el que usan para &lt;del datetime="2011-08-16T15:15:28+00:00"&gt;acosarte&lt;/del&gt; llamarte)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evidentemente no solamente vas a poder librarte de Vodafone. Puedes agregar cualquier otro número que usen u otra compañía con prácticas similares.&lt;/p&gt;
</description><category>1444</category><category>falta de ética</category><category>molestias</category><guid>http://deibit.com/posts/2011/08/16/librate-del-1444-si-tienes-un-android/</guid><pubDate>Tue, 16 Aug 2011 14:30:55 GMT</pubDate></item></channel></rss>